民主黨立法會議員鄺俊宇遇襲送院

民主黨立法會議員鄺俊宇今24日早在天水圍濕地公園附近遇襲，由擔架床送院治理，他手、頸及鼻子受傷，赴送天水圍醫院治療。

民主黨兼立法會議員林卓廷和涂謹申向傳媒表示，已與鄺通電話，鄺指是在今24日早約十時，在天水圍濕地公園附近健康院停車場取車時，遭三名男子伏擊，二男對他拳打腳踢，第三名男子持攝錄機拍攝襲擊過程。

林卓廷認為，這次襲擊是有組織、有預謀，並非單一事件。他指出，民主黨辦事處近期已多次被潑紅油漆，也有人針對民意代表及反送中運動參與者進行襲擊，但他強調大家不會因受到暴力威嚇而退縮，會堅持民間五大訴求，追究警方暴力行為。林卓廷表示，警方就議員及反送中運動組織者受襲案件的調查進度並不理想。涂謹申稱鄺俊宇遇襲事件不尋常，施襲者拍攝打人過程，顯示事件或是有預謀的買兇傷人，要留下影片紀錄向人交代。他呼籲任何知情市民向民主黨議員提供更多相關資料。